[遊戲介紹]高自由度末日生存神作:Cataclysm-DDA

先比連結先

呢隻係一隻係全世界都係喪屍同異形既世界生存，遊戲無任何既任務目標同爆機方式，你唯一要做既就只有一樣：生存

呢隻GAME由於係ASCII風既Roguelike GAME黎 ，所以你開頭見到既遊戲畫面會係咁樣

但唔怕，我地有偉大既圖像包，可以改成

又或者

而呢隻Game既自由度亦都非常之高，設定方面都非常細膩，除左基本既飲食，水份，保暖同負重需求外，入面既人物會病，都會因為衣物既累贅同心情而影響你行動同作戰表現

難度可以按自己既需求既調整
不過要注意一點既係，你既命只有一條，死左就會係咁先

放心，你初期一定會死完又死，死完又死(我記得我第一次玩行出門口果時落酸雨，強行入城結果 )

而且就算Set得比較簡單，開頭都要面對缺水缺糧，醫藥用品不足既情況

除左生存之外，中期開始你可以玩CBM-生化插件，者係改造自己等自己變成Ironman
又或者自己砌車砌船(砌船要用MOD)，甚至自己起屋(雖然無用)，我見過人地開屍潮一邊係屋企玩Happy Farmer一邊殺喪屍

Btw其實我都係新手黎

好喇，首先down左個程式落黎開左就會係咁

Launcg game果度應該係變左Install Game

咁裝左game先喇，之後建議去Mod果度裝埋StatusThoughSkills IV (人物點數會隨技能增加)
同埋Soundpacks (我用緊RRF Sounds)

之後就開game喇

首先注意係呢隻game有99%既時間係要用keyboard玩,而且大小寫係有分別既

不過玩熟左其實無咩野

之後入setting度set少少基本野先

上面正常唔駛改既，如果你有down音效包可以轉完之後save然後重開game就得

然後用> 去換頁

呢度可以改番你想要既單位
再黎下一頁

呢度可以set個視窗大細，而使用圖像畫面就最好開左佢啦，下面既圖象包可以跟我set住先，呢個入game可以再改
再黎下一頁

可見範圍可以自己改，不過我無郁
屬性點呢，就係你力量智力果d點數
而特質就係性格果一方面，會影響到你生存入面既行為，例如行快少少，裝野裝多d，又或者吸毒會更易上癮等等
技能點數就係入面生存技能Level
新手可以set12/24點左右，想挑戰自己既可以set6點玩極限生存
因為開人果度可以揀Combine埋一齊計既

而技能衰減係咩呢係指技能會唔會隨時間衰退，建議新手用off又或者intcap
intcap者係會跟智力既高低而趺exp，但唔會成個Level趺

之後esc y 開始整世界

依家開始做世界

呢度係mod setting，用TAB換頁，左右 ENTER加減MOD，呢度Set左就無得改，除非你開過一個新既世界

我就點左更多地點，同埋高層既建築，之後Tab去平衡性度，取消npc既營養需度同埋頭先建議你down既SatasthoughSkills 加去右手邊，我自己加左職業同劇情MOD但係未玩，骯髒衣物都建議拎走佢，咁樣初期生存會易少少

呢度set你世界既設定，大細同間距啦
怪物比率新手可以set0.4-0.7試下先，好似入面有得改
物品1.0都ok既，1.2係進度快少少咁解

新手可以set怪物速度可以set60-75%，不過見到狗你都係要掉頭走
下面季節可以set30日咁可以玩長少少，npc可以開埋，可以同佢交易又或者叫佢比小任務你做
又或者收佢做o靚

z軸就係d屋既2,3樓，想搵多d材料可以開埋

食埋個飯post開人物

呢度點數揀共通計算喇

呢度我就用左最開始既撤離者，揀其他會有點數送，玩熟左可以挑戰下自己

職業方面，我揀左女僕(用@去轉性別)，咁我開頭既方向係玩弓打遠程，之後先練近戰

而特質方面呢，唔同既負面特質會比番唔同既點數你
我主要玩弓唔玩槍(槍會有聲好易吸引喪屍，而且前期既彈藥好難搵)
點連快發感，熄左技能衰退所以可以點健忘，深眠者基本上必點，建立基地好好地訓先係王道
而優點方面飛毛腿，俐落令前期拉打易d(呢隻Game唔係計回合，係計行動點數)
簡單黎講，例如我攻擊係用100行動點數，而對方打我一次行動點數係200既話，我就係打佢２下佢先會還拖一下，而前期既戰鬥一般都係拉佢去草叢，因為行出草要400行動點，所以可以扑佢三下頭之後行開佢都唔會打到你，當然隻隻怪唔同，要自己留意。

咁我用弓當然要手腳快先可以拉打啦係咪？而夜視係方便我夜晚出去偷資源

而點數方面 我點左10力10敏9智10感知，如果無用mod既話唔建議咁點，不過因為用左mod點數之後會慢慢加上去所以是旦喇

之後開好人喇，就黎到呢個畫面

介紹下介面先

右邊會簡單話比你知你依家既狀態仲有身體唔同部位既情況，我揀左女僕先有時間睇架咋，如果唔係要自己搵手錶，右手邊既：｜者係士氣值，太低會有負面效果，最易趺既原因多數都係殺小朋友內咎，睇書，食野又或者吸毒可以解決呢個問題，其實唔太低基本上無咩事，太低會製作唔到物件同睇唔到書學野

點@就可以轉人物介面出黎，Tab同上下可以睇Details既野，最緊要係睇保暖用累贅，如果手太累贅係會影響命中同攻擊力，太凍會行得慢仲會凍傷，所以要配合唔同程況去換衫

點i可以打開道具欄之後可以點佢隔離既快捷鍵去睇果一樣物件，右上角有分重量同體積(唔好問我點計出黎，我唔知 )

一般黎講前期體積唔夠先係最大既問題

一件物品既Details，佢有分保暖度，第一張圖有講係落緊雪，所以轉頭會優先解決左呢個問題先

之後點m字開地圖

睇完地圖就知個圖玩唔玩到，開頭個世界可能要洗2-3次先岩心水，因為我試過出門口見到hulk一下啪死左我

咁我算幾好彩幾接近城鎮，不過左下既真菌叢中期要優先解決，如果唔係會感染晒成個城市而且會變得好大，所以只要我成功潛入到城鎮見唔到d麻煩敵人應該就可以係果度紮營生存喇

咁簡單講下操作先
e+方向係檢視，可以企係件野隔離執左佢

E係食野，注意正常人係唔會食人肉同腐爛既食物，而水最好都要生火煲左先好飲

,同g係執腳下既物件 點入去右邊會有菜單用上下左右去加減 enter確定

而你大部分既行動除左觀察都會用時間，所以要留意附近有無敵人

d係扔野,D加方向係拒去果個方向，呢樣都會成日用到，例如係雪櫃隔離放過去既食物會延長保鮮期

a係使用物品

%都係類似既用途，不過%可以用黎點火用

G加方向係拖物件，注意有D野太重係拖唔郁，仲會整傷自己

s加方向係打爛d野，呢個新手99%會用到，但打爛同之後用既拆解係唔同既…

之後f係遠距離武器既瞄準，r係上彈咁

而B好緊要係屠宰，每殺一隻喪屍，都要屠宰佢，因為如果唔係第2日佢就會復活，而屠宰都可以用黎切爛D衫變成布

&係製作，注意既係有好多野係無光既情況係做唔到

*係建設，挖洞，起窗，斬大樹等等…

^係渣車，不過依家講都無用，你見到既車99.99%都係壞

c係關閉，關門關窗拖喪屍一陣

C係大叫…多數都係叫NPC黎…

$係訓覺 S係save Q係自殺咁上下喇，其實係選項有得改制

好喇講左咁多，出發喇

......

無人回

開局第一步，行出門口執一粒石頭番黎

之後用s打欄鐵櫃，之後會趺廢金屬同埋鐵通，呢個時候就要打開製作介面做一支撬棍同一個簡易開鎖器出黎

而我用既女僕一開始既負重太少，所以只可以拎住支野(拎果時唔計重量)

而我既打法係唔stay係避難所直奔城中，所以要做少少保暖衣物先

不過我唔記得左就衝出去

之後一路行一路行，好彩途中無敵人，除左下面有一堆狗

狗係會有攻擊人既習性，如果你開頭見到佢…恭喜你

係就入城既時候…

小港女喪屍出現

而且我無著太多衫已經凍到影響左行動力

無奈只好折返番歸整衫

我打爛左自己避難所入面既窗會拎到布罩,將布罩掉係地下用屠宰可以得到布條，布條再切會變番做線，然後合成做短繩做個頭巾出黎，可以保護到個咀，而身上既其他地方呢？我就拎左鐵櫃入面既救生衣同救生毯著上身，不過要注意救生毯係有50既累贅，簡單黎講會影響到你好多命中同回避…

不過唔理喇，照出發喇…

行反去同小港女相遇既地方…

點解小港女變左大肥婆架
呢隻叫肥胖喪屍，其實者係肉少少既普通喪屍咁解

其實事源係咁既，就係頭先小港女追緊我既時候，我故意行得近少少狗群(其實我準備好S/L)
而D狗公見到小港女當然狗衝喇 [run]

幾隻狗係咁輪係咁輪小港女就咁就死左喇

戰鬥準備 我行去d草叢後面向佢用t扔左幾粒行過執番黎既石仔
可能1滴血都打唔到 然後除左件毯放係地下，因為著住會影響戰鬥
然後一路噤keypad 5(原地等待)等佢埋黎

經過我風騷既走位同技巧(其實係打佢一下睇下上面用幾多行動值，白字者係你上一個動作用左幾多
我用左116 佢入草要400，出草要400，所以其實打佢3,4下換位一路5等佢行出黎再拉1,2次就打得死佢

而且佢身上仲出左個木鋸比我 咁樣就可以去斬樹生火唔駛拆傢俱拎木頭喇

順利行到去車庫喇
入面仲有車，我睇一睇入面應該修理下就可以用到(有愛可以自己砌，有人做過裝甲車)

之後就準備潛入民居喇

新手開局大概係咁上下，有人玩同問野之後先再教

比較project zomboid點睇?

project zomboid 個畫面會好好多，玩係上黎會比較易上手，同埋可以連線玩呢樣真係優點黎，但相對我就會覺得只係打喪屍單調左少少，不過可以潛入呢樣真係唔錯，CDDA想潛入?一隻尖叫女叫晒成村人黎搞你:0)

CDDA個設定就細緻D，例如如果你打爆窗入屋唔清走碎片會流血，唔處理會死，殺小朋友會減士氣(以前屠殺學校表示長期食藥抗抑鬱黎殺)，同埋有唔同種類既敵人，合成要素都比較多，由木棍布條去到之後做CBM，自己幫自己做突變等等，後期仲有３個算係副本既地方(作死先會去)，加上有唔小MOD支持，內容會比較豐富，不過上手真係難，因為作為一隻Roguelike game，難度就一定有，同埋殺喪屍都有唔同方法例如放火，拉佢地打一d野生動物，想作死開屍潮玩等等，特別係佢加入左幾種克蘇魯神話既怪物入去…例如米戈，新手見到佢基本re得game，呢點對新手呢講係真係好唔友善既。特別係佢個合成系統，前期生火煩，中期要搵夜晚燈光，後期要搵挑戰…

CDDA我都係呢排先玩番，以前玩個設定差好遠，所以比較既話我會覺得project zomboid 玩既係畫面同內容，CDDA玩既係自由度同自虐式挑戰

但2者既缺點都好淺然而見，就係過左初中期最難過既生活之後，後期唔係你開無雙就係屍潮埋左你，因為無結局始終去到一個地方就會悶

我唔係畫面派但係返返去rpg maker果種真係不了,
同埋project zomboid都有清玻璃呢樣野, 佢下個大patch終於出車

終於有人講 Roguelike
支持

番左工一陣Post下新手要注意既野

新手生存須要注意既野

首先係基本須求：水既來源

水除左飲罐裝飲品之外，仲可以用膠樽，水壺去裝水，可以裝走水既容器都有寫可以重新封裝，煲水既話要用可以煮沸既容器，例如煲同平底鑊，所以前期最緊要盡快搵到可以煲水既野。而馬桶除左可以拎水，仲可以用黎蓄水(唔好問點解喇)，方法係企馬桶隔離揀物品用清空，再揀倒去地面，揀馬桶果一格，而煲完既水係可以放係水密式既容器度，例如打開既罐頭，但唔可以放係身上帶走，只可以拎係手上 。
開頭搵左基地可以著手去做集雨器，建議一次做多少少，然後想方法盡可能做大既容器去蓄水，只要有一定數量就可以確保水既來源，而且落酸雨果時可以拎去做電池

而食物方面，煮過既食物一般都會比較好，例如麵包熱左會加多少少士氣，所以最好煮過先好食；而保鮮期方面，雪櫃只能延長一般時間既保鮮期，所以會變壞既食物最好快手少少食左佢，而人肉係唔食得既，除非係點左食人魔呢個技能，點完仲可以食三人治呢類佳餚

腐爛既肉同樣都係唔食得，但以前用黎做罐頭反而無事，依家呢個版本唔知有無問題…
肚餓同口渴一般唔會咁快死，最少可以捱多1-2日，但相對長期餓親人仔點都唔係一件好事黎，肉既來源可以去森林搵動物，又或者搵落單既狗(一般黎講有武器打狗唔係咩問題，但個人建議帶少少石仔，因為普通狗既習性係打完你會退後，再埋你打你，所以佢打完你就搵石仔扔佢，到佢埋到你隔離先一野扑Seven佢，另外有唔少動物受傷係會走，而且好多時都追唔到，呢個時候就要遠程殺

而生火方面，生存技能提升可以做鑽木取火器，到時就唔駛用火柴 ，前期用火柴，之後可以鑽木(要用時間先轉得著，所以實戰無用)，然後放燃料去旁邊，燃料可以係衫，木，肉等等，但個人建議開頭用木切成木頭，再做成火種，落一個燒一次，換算番1個同50個火種既燃燒時間係一樣，除非一次放好大量如果唔係都係好快熄，所以一個一個落，同埋最好燒肉煲水一次過做幾個(合成介面既b可以大量做)
因為當仍得20分鐘火，但你做3個鐘頭水，佢都會一次過做完

而開頭既燃料用碎木/火種，之後有斧頭就去伐木，切成原木去燒可以慢慢燒，而以前打狗有個方法，就係放燃料係腳邊，點火 ，依家唔知得唔得

另外有個可以獲得一個長期火源既方法(愼用)：係一間建築門口放2塊木板點燃＞恭喜你有個持久既火源同光源，係屋企地下點火同理，仲可以煮埋自己，室內生火要用火盆或者石爐。

再提下少少有關生存既要點：

前期儘可能去避免同敵人正面交鋒，前中期既走位比你既裝備緊要得多，所以建議開頭set敵人速度慢少少，可以練習好少少走位既方法，而且唔對路可以跑走( " 制係切換跑步)

千祈唔好諗住可以跑得贏狗，無論你有無點飛毛腿都好，提早換定武器作戰把喇。
如果係春天開局，記得留意天氣，凍得耐會減唔少行動力

如果迫不得此一定要硬碰既話，最好Save左先，因為感染係前期係非常致命既事，另外有毒既生物例如蜘蛛，前期無事唔好野佢

記得唔好死左之後打遺言，因為只要你Enter，你既角色資料就會del

另外如果前期做個石鏟挖深坑加陷阱黎打陣地戰都係一個唔錯既選擇，前提係要掘好晒坑先

火係呢隻game可以殺到好多敵人，不過同樣都好易殺到你。

新人殺手：米戈，hulk(無論係咩類型既hulk都係)，Z-9(個人認為)…仲有炮台…

前期執到槍唔好亂用，一來子彈難取得，二來噪音 ，不過前期可以係必要時用槍去殺死你應付唔到既敵人開路。

弓同十字弩係唔同既，弓係唔駛上彈，一拉就射，但有唔少弓要有力量值先可以用到，而弩係計射擊技能，所以箭都唔可以共用。

無論近戰定遠攻，開始有裝備之後就應該要練閃避既技能，後期閃避高幾乎無咩物理攻擊可以打得中你

暫時諗到咁多 尋晚打算去搵藥點知比隻電HULK追左9條街

只要活用S/L大法，你就係未來日記既持有者

畫面做好d應該有人玩既

玩Game唔一定只係睇畫面既，內容都好緊要

有圖像包個畫面已經同其他8bit game差唔多
btw 一出世個地下室係咪一定會有野？

完全係睇運氣，我見過一堆食物，又或過得一件衫，不過建議做左撬棍先去，可能會有怪係度

係咪應該一開始就跑去一d小城鎮 搵衫做背包比較重要
因為我發覺冇背包既話拎完救生衣已經其本上冇位拎其他野

做背包都緊要既，但係如果有雜貨店既話，見到購物車可以用Ｇ方向去拉走佢地，之後你就會多50公升既位，但缺點係上落樓梯唔可以拉車仔。

順帶一提，入城既正確方法係夜晚先入，因為夜晚喪屍既視野會變得同你一樣咁少，只要唔大噪音基本上好少比人追

見你打咁長篇文應該做得好辛苦 加油

聽日會update下依家玩個近況

睇落幾正

正

小黑屋 project zombies 兩樣crossover

今晚UPDATE下近況，暫時搬左一次屋依家將個城既上半Part探索晒 ，食物同水應該夠我食一季都唔會死住，不過諗緊點對付眼球機械人同電hulk，可能要砌車去撞佢露姆西 ，今晚附下圖

另外提一提大家，長矛係前中期都係神器黎，因為佢有伸延攻擊(支野有寫) 可以隔一格桶人(用F)
對於唔方便係太窄既地方打既弓黎講，有時同時打2-3隻係可以用矛拉死(特別係打煙霧)

仲有個小秘訣，就係入暗既地下室果時，如果你手上有手電筒，可以開著佢睇完就即刻熄番，咁樣會唔用電

同埋唔知有無提，見到雜貨店有d手推車可以用G去拉車仔，一架車可以塞唔小野，只係唔可以上落樓梯，仲可以擋下怪，我拎矛果時

我 車 怪 ＜咁樣頂住佢對付行得慢既可以連吉2下

不過依家主力都係玩弓，因為用矛有時都會比人咬到 已經食左我兩個急救箱…

想問下巴打個基地應該係郊外自己起定用城市入面其中一間當係
仲有有冇方法可以一次過丟棄？

用/可以入詳細整理介面 咁樣可以係咁enter清,不過我就分類放既所以習慣左麻煩少少

基地一般我係搵民房黎做，自己起一來唔安全,二來太花時間，三來未做車唔想搬多次屋

UPDATE下先

終於搵到地方定居，原本果間樓一來遠，二來入面乜膠都無[fuck] [fuck] [fuck]
Z軸建築有時就係有呢D小問題，不過叫多少少地方玩就由佢喇
附上埋個人技能

已經探索左既區域(灰色係clear晒)

裝備方面 有唔少係自己修補番黎，搵到針線包/自己做骨針就可以補衫，裝填係要裝縫線

接落黎就係去五金鋪搵電銲

出發

未去到已經係咁比人追

一番苦戰之後…

Clear

結果又係無 又要再搵

順帶一提，現金卡其實好有用，有時有ｄ地方係有ｄ販賣機，入張卡入去掃貨就得，好彩打到張幾萬有排你買

留名

留名 好似幾好玩

點樣改中文?

如果你WIN版既話，基本上個安裝器可以CLICK番DOWN你系統語言，如果唔見可以入GAME果時SETTING度改

MAC就唔知

一開始咩都唔識 直落豪宅 途中遇到幾座槍塔 搞到要兜路 成地都係警章 軍用jacket但唔識打炮台

入到豪宅 意外搵到套中世紀頭盔 盔甲 同支awl pike鈍15 穿45 機械狗一下融化 連米戈都要走佬

玩到發火 有甲直接禁實方向掣自動打 佢地又咬唔穿
探索曬啲地圖 再load save慢慢落地底搵野食 好無癒
再唔係呢就打中喪屍就save一次 被咬就load 之前無甲好難打。 用電筒開完望路 即刻熄 玩咗幾晚都係用左大概5%電

屬性有冇得升？ 力 敏 智 感 全部 8

米戈好可愛 識得學人講野

快來殺這他媽的怪物

有人嗎 救救我

媽媽不要離開我

那蝸牛在我的刀上爬

老子現在就去殺了他

叫救護車

快來幫忙殺掉他

我猜那傢伙不懂那是什麼意思

Are you busy now?

可唔可以教下 近戰有冇咩心得

暫時拎中世紀騎士把長槍前都係用尖木棍

都係做唔到你話F打兩格前嘅指令

想用弓 但係又唔識craft成日睇完wiki都唔知邊到搵啲料

分享下啲npc
除咗一開始叫幫手殺人個npc tom
一開波出到去 有條友話傾下 我直接話交易 佢有野賣 但時鐘價格係0.00 於是直接拎撚咗 未睇到佢講咩佢就走咗

跟住佢行一大段路 條友入城打喪屍 1抽6

第二個埋來叫我唔好郁 ，我話無惡意，佢都係大我叫我放低武器。提示話可能會被攻擊 點知佢來到拎咗我把刀仔同打火機。仲講句 多謝了 兄弟

嬲到衝上去 見到佢開槍射撚死隻喪屍 返緊來上緊彈 嚇到匿返入屋 再出去時追到佢 逼到佢落架車到 一直毆佢 佢太遲開槍 兩三格開始射 最後死咗

一開始個npc 接任務 殺佢喪屍阿媽
問佢拎咗裝備 急救箱

個人死咗 重生接任務 佢唔肯再俾野

好詳細
down嚟玩下先
好似dwarf fortress嘅感覺

我幾次都係咁 我所以接完都係順其自然

尋日有時間玩，見到個npc拎住開山刀追住我黎斬

有既,開頭有教down個跟技能升能力既mod，開世界前加入去

如果加中世紀或者物品mod既話建議加番高小小怪既血數

因為呢種game其實你識玩好快可以無雙，點令自己玩得過癮多數就係強行加大難度，開屍潮(怪物生成50倍)又或者比限制自己(例如投擲流，6點開局挑戰等等…)，因為呢類遊戲，就算係MC都係自己搵野整比自己玩

近戰既矛一定要有伸延攻擊既說明先可以打多格

中世紀MOD既武器可能未必會有SET呢樣野，同埋MOD一多平衡就會愈黎愈差

我開MOD都係當見識下

BTW我可能搵日開台介紹下

有冇mac版

樓上有講 不過mod好似要自己搵

背包 筋50 骨針
個背囊被扯爛可以點修補？

另外我技能有 近戰2 生存2 口才2 機械2 閃避2

玩到有急救4 穿刺1 鈍器1 烹飪1

點先升到製作？ 同點樣鑽木取火？因為我想製弓 同 唔用火柴火機。

骨針裝填咗了

但仲未識起火

想知 一個區域嘅屍死曬 通常只會喺其他地方走新屍來 而唔會好似其他遊戲咁 同域一直出新屍？

呢幾日無上黎

佢係會係一定範圍外走黎同重生，簡單少少黎講應該係殺唔晒，同埋佢果個槍聲同爆炸好似係引好大範圍(最少一個城以外)

補衫用a去用骨針補，補完其實可以升做++ 仲有用+ 可以排番d衫既次序,最外層放高防既會好少少

火呢開頭用火柴同打火機，如果做到鑽木器都可以，用%>f點方向可以快速點火，不過注意要係石爐or火盆度生火，入面要放燃料，建議開頭一粒一粒火種放，做到/執到斧頭拉車仔去樹林搵大榭黎斬(用*)，然後鋸成原木，夜晚果時點著佢睇書，要熄火果時拾舊木出黎放隔離，正常一塊原木可以連續燒一日咁上下，分開黎用應該可以用3-4日，一顆樹大概5-12原木，不過好重，要分幾次拎

太長冇睇

學到野了多謝

喺豪宅一堆書 點火好煩

右上有大蜂巢 啲養蜂人變曬做傷疤喪屍日日復活被啲巨蜂打 日日執死雞屠宰啲蜜蜂